Плейбук предназначен для массовой установки NTP-клиентов на хосты ОС Linux веток RedHat и Debian, исключая при этом установку в контейнеры.

Определение ОС происходит по переменной **ansible_os_family**, тип виртуализации по 
переменной **ansible_virtualization_type**.

Так же определяется тип и версия дистрибутива переменными **ansible_distribution** и **ansible_distribution_major_version**, это происходит для остановки и отключения автозагрузки пакета *chrony* который дублирует работу NTP (только в CentOS 7)

Далее происходит бекап файла конфигурации NTP (**ntp.conf**) в форме копирования его в дефолтную директории (/etc), в формате **ntp.conf.bak**.
 
После чего, на его место копируется файл **ntp.conf**, с прописанным адресом сервера NTP, из *roles/ntp/files/* и стартует пакет **ntpd**.

Для корректной работы плейбука, предварительно требуется:
1. Прописать IP-адреса хостов, в ансибловском файле **hosts**, создав в нем группу **[ntp]**
1. Создать на хостах под установку, пользователя **ansible** с правами администратора и одинаковым паролем.
1. В *roles/ntp/files/ntp.conf* вместо **[адрес сервера]** вписать адрес сервера который будет использоваться для синхронизации.
1. В файле конфигурации **ansible.cfg** (по дефолту находится в */etc/ansible*) нужно прописать путь к папке **roles** в строке **roles_path** предварительно её раскоментировав.

Запуск плейбука производится командой: 
> ansible-playbook Setup_NTP.yml -k -K


После чего система запросит ввести пароль SSH (тот под которым происходит авторизация пользователя ansible) дважды.

